歐盟外交官及加拿大駐港領事代表出席黎智英保釋案終審裁決

黎智英保釋上訴案今裁決 歐盟外交官排隊旁聽

壹傳媒主席黎智英被指違反國安法，去年12月23日獲高院指定法官李運騰批准保釋，律政司隨即向終院申請上訴許可獲批，黎再遭還押，終院五名指定法官，本月1日開庭處理相關上訴後，將於今日（9日）10時宣讀判詞。案件早前聆訊時，有南亞裔人士排隊領取旁聽籌後，沒有進入法院旁聽，終院今實施新安排，不設派籌，公眾人士須以先到先得方式排隊進入旁聽，共有80個名額，歐盟外交官員（左二）及加拿大領事館職員（左一），今早亦有於庭外排隊，等候進入法庭旁聽。另外，壹傳媒行政總裁張劍虹、天主教香港教區榮休主教陳日君樞機亦一早到庭外排隊，等候旁聽裁決。

是次上訴的爭議只限於決定《國安法》第 42(2) 條的涵義，以及法官李運騰於考慮批准黎智英保釋方法是否出錯。如律政司上訴遭駁回，該保釋決定將被裁定有效；換言之，黎智英可重獲保釋，回家過農曆新年。如上訴得直，相關保釋決定將被作廢，而保釋問題將由下級法庭處理，即黎須向裁判法院或高等法院重新申請保釋。

Source:

睇嚟各國都高度重視呢單案作為衡量香港法治既指標

推

英國有冇派領事出席

應該有掛，但立場冇講，肥佬黎係BC，應該英國會派人出席掛

冇陪審團已經食得屎

美國無派人了？

另一單國安案

立場淨係有提歐盟同加拿大

比佢哋睇吓香港法治點樣敗壞都好既

呢單保釋上訴咋

我估之後所有國安法都係冇陪審團
有都係做樣，佢啲人黎

係呀

冇架啦
黎智英似會軟禁到死
差在係邊度禁
共狗唔會放你走

因為陪審團係由個list度random抽，個list有你同我

陪審團要大比數通過加好難被中共收編，所以直接唔俾陪審團審

歐盟外交官下次可能入唔到境㗎啦！

班藍亞狗

國安自己揀法官，點會仲有陪審團？

應該都係啦，第一單咁做之後嗰啲都係會咁做

外國領事應該有互相交流邊個去

信唔信佢哋已經寫定稿評論呢單野

係咪又比d南亞人霸哂d位

0秒出稿

應該係

今次好似冇

中歐投資協定

佢個理由先過癮

就係驚陪審團話冇罪

梗係啦，唔通佢地為興趣去聽咩

咩啊，佢話擔心陪審員及其家人安危

咁殺人案陪審團又唔會有安危問題？

國家安全vs 個人

有加拿大就ok，五眼一隻聽等於五隻聽

Push

領事代表睇清楚香港法治未

痴撚線

等睇判詞寫啲乜

外國領事出席施加壓力嚴重干涉內政

唔好嘗試用道理去諗

沒左中歐投資協定
希望歐盟盡快將公司撤出中國
再制裁

趕走曬啲領事囉

上訴成功左啦
司法獨立係謊言

rule by law confirmed

一早係謊言但要班領事睇清楚姐

睇死歐豬， 加拿大係做下樣
歐豬返去又出口交聲明， 繼續奶人民幣

出得

可以出文了

very ON9

歐盟只會發聲明要求放肥佬入去旁聽有能用咩

點解cfa 判詞會寫中文

天主教香港教區榮休主教陳日君

原來真係有外國勢力。

求pin
#JimmyLai

下 全世界咁多嘢發生
緬甸, 泰國, 突尼西亞
而家日日有人示威, 出哂軍隊防暴, 你又有冇好care? 日日出post屌?
你話香港係英國前殖民地 咁關加拿大歐洲咩事
緬甸夠係英國前殖民地 你估佢聽日又會Passport 平權又盛

我想講, 依家香港有咁嘅關注度,
除左因為香港係金融中心, 仲要係好多國際線手足遊說返嚟
講真, 無人有責任幫你出聲明 去法院

求pin, Twitter
#JimmyLai

唔知係咪上次玩大左
直接apply大陸果套落嚟
點知上哂世界各地報紙

我都膽心
捉鳩哂我屋企人
焗我判有罪點搞

你係乜水

講緊陪審員啲家人咪危險囉
國安案件判之前會捉鳩哂佢地
咪試下判唔入罪

領事代表睇完就夠鐘拉隊走人

輕輕鬆鬆又半day

青山依舊在